理大嚴懲四學生 學生會今集會抗議

理大嚴懲四學生 學生會今集會抗議

理大早前嚴懲四名因維護民主牆言論空間而闖入大學高層辦公室的學生，學生會今將舉行集會抗議校方打壓。資料圖片

【本報訊】理工大學早前嚴懲四名因維護民主牆言論空間而闖入大學高層辦公室的學生，判決更不容上訴，外界連番質疑判決理據及聆訊缺乏法理基礎。學生會今晚將在校內舉行集會，抗議校方打壓學生言論及表達自由，並要求撤回對同學的無理處分及重新檢視學生紀律聆訊制度。學生會指目前已有約20個學界團體答允出席。

集會今晚7時在孫志新紀念廣場舉行，理大學生會批評學生紀律委員會聆訊期間在缺乏法理基礎下，僭以法律之名胡作非為。學生紀律聆訊制度毫不尊重學生，亦反映出理大制度流弊叢生。

多個團體表明出席

理大學生會外務秘書周美芝表示，今晚集會歡迎所有大專同學及公眾參與。港大學生會、中大學生會及多間院校的社工系會已表明出席，但暫未得悉有政黨出席。據了解，集會開始前校方將派代表接收學生請願信。此外，被罰即時停學一年的學生會前會長林穎恒、被勒令退學兼終生不再獲理大錄取的碩士生何俊謙、被罰120小時社會服務令的學生校董李傲然，以及其他學生代表，屆時均會發言。

去年學生會被校方臨時拒絕在校內舉辦討論港獨議題的論壇，周表示，是次學生會未有向校方提出借用場地的正式申請，但目前未接獲校方表態拒絕他們舉行集會，相信集會能順利舉行。她又期望集會能迫使校方就判決重新與學生協商，還四名學生公道。

■記者羅智堅

上一則
上一則
學聯收回自治八樓單位

下一則
下一則
蘋人誌：200公斤豈是終點?——黃詠雪

香港理大學生會 HKPUSU

【審訊制度不公 要求撤回處分】

學生紀律委員會在聆訊期間，在缺乏法理基礎下，僭以法律之名胡作非為。學生紀律聆訊制度一塌糊塗，毫不尊重學生之餘，亦反映出理工大學制度流弊叢生。

根據是次聆訊結果，鄭悅婷及李傲然被判社會服務令。去屆理大學生會會長林穎恒被罰即時停學一年，而碩士生何俊謙更被勒令退學，終生不再獲理大錄取，懲罰與行為輕重完全不合乎比例原則。是次判決不僅剝奪了涉事理大同學之權利，更嚴重打壓學生言論及表達自由。因此，我等要求理大重新檢視判決理據及學生紀律聆訊制度，並撤回對同學的無理處分。為此，我等將於星期四晚上舉辦集會，集會詳情如下：

日期：三月七日 （星期四）
時間：晚上七時至八時三十分
地點：香港理工大學孫志新紀念廣場 （M Core對開）
發言單位：待定

主辦單位：
香港理工大學學生會

集會聯絡人：
理大學生會幹事會
內務副會長 胡國泓 6488 2739
外務副會長 李晃榮 9435 0545
外務秘書 周美芝 9328 6315

謹此呼籲各位出席集會，支援理大同學之抗爭行動，共同捍衛岌岌可危的學生自治權利，並還涉事同學一個公道。